{
  "language": "es", 
  "contracts": [
    {
      "status": "active", 
      "documents": [
        {
          "description": "Uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017", 
          "language": "es", 
          "format": "PDF", 
          "url": "http://inicio.inai.org.mx/doc/DGA/DGA/DRMSG/2017/CONTRATOS/OAC02417/OAC02417.pdf", 
          "title": "OA/C024/17", 
          "datePublished": "2017-03-03T00:00:00Z", 
          "documentType": "Contrato firmado", 
          "id": 41
        }
      ], 
      "description": "La participaci\u00f3n del Instituto en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara 2017, permitir\u00e1 fomentar la cultura de la transparencia, la rendici\u00f3n de cuentas y la protecci\u00f3n de los datos personales, por medio de la difusi\u00f3n del conocimiento en la sociedad de los derechos previstos en la Ley Federal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica y en la Ley Federal de Protecci\u00f3n de Datos Personales en Posesi\u00f3n de los Particulares, atendiendo as\u00ed las necesidades de informaci\u00f3n a nivel nacional, por tal motivo se requiere de la contrataci\u00f3n del servicio para el uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017.", 
      "title": "Uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017", 
      "implementation": {
        "transactions": [
          {
            "payee": {
              "id": "RFC-UGU250907MH5", 
              "name": "Universidad de Guadalajara"
            }, 
            "payer": {
              "id": "RFC-INA1402082Z8", 
              "name": "INAI"
            }, 
            "value": {
              "currency": "MXN", 
              "amount": 300960
            }, 
            "source": "Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n"
          }
        ]
      }, 
      "items": [
        {
          "unit": {
            "value": {
              "currency": "MXN", 
              "amount": 300960
            }
          }, 
          "description": "Uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017", 
          "classification": {
            "scheme": "CUCoP", 
            "description": "Arrendamiento de edificios", 
            "id": 3220
          }, 
          "quantity": 1
        }
      ], 
      "period": {
        "startDate": "2017-03-03T00:00:00Z", 
        "endDate": "2017-04-10T00:00:00Z", 
        "durationInDays": 38, 
        "maxExtentDate": 0
      }, 
      "value": {
        "currency": "MXN", 
        "amount": 300960
      }, 
      "dateSigned": "2017-04-10T00:00:00Z", 
      "awardID": "OA/A039", 
      "id": "OA/C024/17"
    }
  ], 
  "ocid": "PC-0039", 
  "tag": [
    "tender"
  ], 
  "packageInfo": {
    "publisher": {
      "scheme": "APF", 
      "uid": "INAI", 
      "name": "Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales", 
      "uri": "http://inicio.inai.org.mx/SitePages/ifai.aspx"
    }, 
    "uri": "http://inicio.inai.org.mx/SitePages/ifai.aspx", 
    "publishedDate": "2017-09-12T16:58:43.126Z"
  }, 
  "initiationType": "tender", 
  "buyer": {
    "id": "CUA-260", 
    "name": "DGPVS"
  }, 
  "planning": {
    "documents": [
      {
        "description": "Contiene el Programa de las Contrataciones a realizar durante el ejercicio fiscal", 
        "language": "es", 
        "title": "Programa Anual de Adquisiciones, Arrendamientos y Servicios del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales", 
        "url": "http://inicio.ifai.org.mx/AdquisicionesDocumentos/Programa%20Anual%20de%20Adquisiciones%20Arrendamientos%20y%20Servicios%20del%202017.pdf", 
        "documentType": "Plan de contrataciones", 
        "id": 85
      }
    ], 
    "budget": {
      "tipo_de_gasto": 1, 
      "anio": 2017, 
      "clave_de_gasto_por_actividad_mir": "GOA03", 
      "objetivo_estrategico": "OE2", 
      "finalidad": 1, 
      "programa_presupuestario": "E002", 
      "subfuncion": 4, 
      "uri": "http://micrositios.inai.org.mx/planeacion/images/docs/Base_presupuesto_2T_2017_VF.xls", 
      "fuente_de_financiamiento": 1, 
      "amount": {
        "currency": "MXN", 
        "amount": 300960
      }, 
      "ramo": 44, 
      "entidad_federativa": 9, 
      "objeto_del_gasto": 32201, 
      "clave_de_cartera": 0, 
      "actividad_institucional": 10, 
      "funcion": 8, 
      "id": "20174418410E002OE2100260GOA0332201", 
      "unidad_responsable": 100, 
      "unidad_administrativa": 260
    }, 
    "rationale": "La participaci\u00f3n del Instituto en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara 2017, permitir\u00e1 fomentar la cultura de la transparencia, la rendici\u00f3n de cuentas y la protecci\u00f3n de los datos personales, por medio de la difusi\u00f3n del conocimiento en la sociedad de los derechos previstos en la Ley Federal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica y en la Ley Federal de Protecci\u00f3n de Datos Personales en Posesi\u00f3n de los Particulares, atendiendo as\u00ed las necesidades de informaci\u00f3n a nivel nacional, por tal motivo se requiere de la contrataci\u00f3n del servicio para el uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017."
  }, 
  "awards": [
    {
      "status": "active", 
      "documents": [
        {
          "description": "La participaci\u00f3n del Instituto en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara 2017, permitir\u00e1 fomentar la cultura de la transparencia, la rendici\u00f3n de cuentas y la protecci\u00f3n de los datos personales, por medio de la difusi\u00f3n del conocimiento en la sociedad de los derechos previstos en la Ley Federal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica y en la Ley Federal de Protecci\u00f3n de Datos Personales en Posesi\u00f3n de los Particulares, atendiendo as\u00ed las necesidades de informaci\u00f3n a nivel nacional, por tal motivo se requiere de la contrataci\u00f3n del servicio para el uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017.", 
          "language": "es", 
          "format": "PDF", 
          "url": "http://inicio.inai.org.mx/doc/DGA/DGA/DRMSG/2017/CONTRATOS/OAC02417/OAC02417.pdf", 
          "title": "Uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017", 
          "datePublished": "2017-03-03T00:00:00Z", 
          "id": 36
        }
      ], 
      "description": "Uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017", 
      "title": "Uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017", 
      "items": [
        {
          "unit": {
            "value": {
              "currency": "MXN", 
              "amount": 300960
            }
          }, 
          "description": "Uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017", 
          "classification": {
            "scheme": "CUCoP", 
            "description": "Arrendamiento de edificios", 
            "id": 3220
          }, 
          "quantity": 1
        }
      ], 
      "suppliers": [
        {
          "id": "RFC-UGU250907MH5", 
          "name": "Universidad de Guadalajara"
        }
      ], 
      "value": {
        "currency": "MXN", 
        "amount": 300960
      }, 
      "date": "2017-03-03T00:00:00Z", 
      "id": "OA/A039", 
      "contractPeriod": {
        "startDate": "2017-03-03T00:00:00Z", 
        "endDate": "2017-04-10T00:00:00Z", 
        "durationInDays": 38, 
        "maxExtentDate": 0
      }
    }
  ], 
  "parties": [
    {
      "name": "DGPVS", 
      "roles": [
        "Comprador"
      ], 
      "address": {
        "postalCode": 4530, 
        "countryName": "M\u00e9xico", 
        "streetAddress": "Insurgentes Sur 3211", 
        "region": "Ciudad de M\u00e9xico", 
        "locality": "Coyoac\u00e1n"
      }, 
      "contactPoint": {
        "url": "http://inicio.inai.org.mx/", 
        "email": "aniceto.alvarado@inai.org.mx", 
        "name": "Aniceto Alvarado Gonz\u00e0lez", 
        "telephone": "50042400 ext.2440"
      }, 
      "identifier": {
        "scheme": "CUA", 
        "tipo_de_parte": "Instituci\u00f3n p\u00fablica", 
        "id": 260, 
        "legalName": "Direcci\u00f3n General de Promoci\u00f3n y Vinculaci\u00f3n con la Sociedad"
      }, 
      "id": "CUA-260"
    }, 
    {
      "name": "FIL Guadalajara", 
      "roles": [
        "Proveedor o contratista"
      ], 
      "address": {
        "postalCode": 44190, 
        "countryName": "M\u00e9xico", 
        "streetAddress": "Av.\u00a0Alemania 1370, Col. Moderna.", 
        "region": "Guadalajara, Jal., M\u00e9xico", 
        "locality": "Guadalajara, Jal., M\u00e9xico"
      }, 
      "contactPoint": {
        "email": "leticia.cortes@fil.com.mx", 
        "name": "Leticia Cort\u00e9s", 
        "telephone": "52 (33) 3810 0331\u00a0"
      }, 
      "identifier": {
        "scheme": "RFC", 
        "tipo_de_parte": "Instituci\u00f3n p\u00fablica", 
        "id": "UGU250907MH5", 
        "legalName": "Universidad de Guadalajara"
      }, 
      "id": "RFC-UGU250907MH5"
    }, 
    {
      "name": "INAI", 
      "roles": [
        "Entidad que realiza la contrataci\u00f3n"
      ], 
      "address": {
        "postalCode": 4530, 
        "countryName": "M\u00e9xico", 
        "streetAddress": "Insurgentes Sur 3211", 
        "region": "Ciudad de M\u00e9xico", 
        "locality": "Coyoac\u00e1n"
      }, 
      "contactPoint": {
        "url": "http://inicio.inai.org.mx/", 
        "email": "aniceto.alvarado@inai.org.mx", 
        "name": "Aniceto Alvarado Gonz\u00e1lez", 
        "telephone": "52 55 50042400 Ext. 2440"
      }, 
      "identifier": {
        "scheme": "RFC", 
        "tipo_de_parte": "Instituci\u00f3n p\u00fablica", 
        "id": "INA1402082Z8", 
        "legalName": "Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales"
      }, 
      "id": "RFC-INA1402082Z8"
    }, 
    {
      "identifier": {
        "scheme": "RFC", 
        "id": "UGU250907MH5", 
        "legalName": "Universidad de Guadalajara"
      }, 
      "id": "RFC-UGU250907MH5", 
      "roles": [
        "Participante"
      ], 
      "name": "Universidad de Guadalajara"
    }
  ], 
  "date": "2017-09-13T09:30:00Z", 
  "tender": {
    "procurementMethod": "direct", 
    "awardPeriod": {
      "startDate": "2017-03-03T00:00:00Z", 
      "endDate": "2017-04-10T00:00:00Z", 
      "durationInDays": 38
    }, 
    "mainProcurementCategory": "goods", 
    "submissionMethod": "Presencial", 
    "awardCriteria": "Binario", 
    "tenderers": [
      {
        "id": "RFC-UGU250907MH5", 
        "name": "Universidad de Guadalajara"
      }
    ], 
    "description": "La participaci\u00f3n del Instituto en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara 2017, permitir\u00e1 fomentar la cultura de la transparencia, la rendici\u00f3n de cuentas y la protecci\u00f3n de los datos personales, por medio de la difusi\u00f3n del conocimiento en la sociedad de los derechos previstos en la Ley Federal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica y en la Ley Federal de Protecci\u00f3n de Datos Personales en Posesi\u00f3n de los Particulares, atendiendo as\u00ed las necesidades de informaci\u00f3n a nivel nacional, por tal motivo se requiere de la contrataci\u00f3n del servicio para el uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017.", 
    "documents": [
      {
        "description": "La participaci\u00f3n del Instituto en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara 2017, permitir\u00e1 fomentar la cultura de la transparencia, la rendici\u00f3n de cuentas y la protecci\u00f3n de los datos personales, por medio de la difusi\u00f3n del conocimiento en la sociedad de los derechos previstos en la Ley Federal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica y en la Ley Federal de Protecci\u00f3n de Datos Personales en Posesi\u00f3n de los Particulares, atendiendo as\u00ed las necesidades de informaci\u00f3n a nivel nacional, por tal motivo se requiere de la contrataci\u00f3n del servicio para el uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017.", 
        "language": "es", 
        "format": "PDF", 
        "url": "http://inicio.inai.org.mx/doc/DGPVS/edca/AT OA-C024-17.pdf", 
        "title": "Anexo t\u00e9cnico para el uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017", 
        "datePublished": "2017-03-03T00:00:00Z", 
        "documentType": "Anexo t\u00e9cnico (adjudicaci\u00f3n directa)", 
        "id": 36
      }
    ], 
    "title": "Uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017", 
    "procuringEntity": {
      "id": "RFC-INA1402082Z8", 
      "name": "INAI"
    }, 
    "procurementMethodRationale": "Adjudicaci\u00f3n directa con fundamento en el articulo 1 del Reglamento de Adquisiciones, Arrendamientos y Servicios del IFAI", 
    "contractPeriod": {
      "startDate": "2017-03-03T00:00:00Z", 
      "endDate": "2017-04-10T00:00:00Z", 
      "durationInDays": 38
    }, 
    "status": "complete", 
    "eligibilityCriteria": "Que est\u00e9 inscrito en CompraNet y est\u00e9 al corriente de sus obligaciones fiscales. Para mayor informaci\u00f3n consulte el documento de convocatoria y/o anexo t\u00e9cnico.", 
    "tenderPeriod": {
      "durationInDays": 0
    }, 
    "procurementMethodDetails": "Excepci\u00f3n al reglamento (art. 1)", 
    "additionalProcurementCategories": "Bienes - Arrendamientos de bienes muebles", 
    "minValue": {
      "currency": "MXN"
    }, 
    "submissionMethodDetails": "Presencial", 
    "items": [
      {
        "unit": {
          "name": "Servicio", 
          "value": {
            "currency": "MXN", 
            "amount": 300960
          }
        }, 
        "description": "Uso temporal del espacio que ocupa el Centro de Exposiciones Expo-Guadalajara, para la participaci\u00f3n del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales en la Feria Internacional del Libro de Guadalajara, 2017", 
        "classification": {
          "scheme": "CUCoP", 
          "description": "Arrendamiento de edificios", 
          "id": 3220
        }, 
        "quantity": 1
      }
    ], 
    "value": {
      "currency": "MXN", 
      "amount": 300960
    }, 
    "procurementMethodDetailsrespaldo": "Excepci\u00f3n al reglamento (art. 1)", 
    "hasEnquiries": false
  }, 
  "validationErrors": "properties/awards/items/properties/contractPeriod/properties/maxExtentDate/type: 0 is not of type u'string', u'null'\nproperties/contracts/items/properties/period/properties/maxExtentDate/type: 0 is not of type u'string', u'null'\nproperties/parties/items/properties/address/properties/postalCode/type: 44190 is not of type u'string', u'null'\nproperties/parties/items/properties/address/properties/postalCode/type: 4530 is not of type u'string', u'null'\nproperties/parties/items/properties/address/properties/postalCode/type: 4530 is not of type u'string', u'null'\nproperties/tender/properties/additionalProcurementCategories/type: u'Bienes - Arrendamientos de bienes muebles' is not of type u'array', u'null'\nproperties/tender/properties/submissionMethod/type: u'Presencial' is not of type u'array', u'null'\n", 
  "id": "PC-0039", 
  "clave_procedimiento": 39
}