{
  "language": "es", 
  "contracts": [
    {
      "status": "terminated", 
      "documents": [
        {
          "description": "Uso temporal del espacio que ocupa el patio de la autonom\u00eda, para la colocaci\u00f3n de un stand en el Palacio de Miner\u00eda de la UNAM para la participaci\u00f3n del INAI en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda.", 
          "language": "es", 
          "format": "PDF", 
          "url": "http://inicio.inai.org.mx/doc/DGA/DGA/DRMSG/2017/CONTRATOS/OAC01917/OAC01917.PDF", 
          "title": "OA/C019/17", 
          "documentType": "Contrato firmado", 
          "id": 26
        }
      ], 
      "description": "Uso temporal del espacio que ocupa el patio de la autonom\u00eda, para la colocaci\u00f3n de un stand en el Palacio de Miner\u00eda de la UNAM para la participaci\u00f3n del INAI en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda.", 
      "title": "Uso temporal del espacio que ocupa el patio de la autonom\u00eda, para la colocaci\u00f3n de un stand en el Palacio de Miner\u00eda de la UNAM para la participaci\u00f3n del INAI en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda.", 
      "implementation": {
        "transactions": [
          {
            "payer": {
              "id": "RFC-INA1402082Z8", 
              "name": "INAI"
            }, 
            "source": "Presupuesto de Egresos de la Federaci\u00f3n", 
            "uri": "http://inicio.inai.org.mx/doc/DGA/DGA/DRMSG/2017/CONTRATOS/OAC01917/OAC01917.PDF", 
            "value": {
              "currency": "MXN", 
              "amount": 118528.8
            }, 
            "payee": {
              "id": "RFC-UNA2907227Y50", 
              "name": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"
            }, 
            "date": "2017-03-14T00:00:00Z"
          }
        ]
      }, 
      "items": [
        {
          "unit": {
            "value": {
              "currency": "MXN", 
              "amount": 118528.8
            }
          }, 
          "description": "Uso temporal del espacio que ocupa el patio de la autonom\u00eda, para la colocaci\u00f3n de un stand en el Palacio de Miner\u00eda de la UNAM para la participaci\u00f3n del INAI en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda.", 
          "classification": {
            "scheme": "CUCoP", 
            "description": "Arrendamiento de edificios", 
            "id": 3220
          }, 
          "quantity": 1
        }
      ], 
      "period": {
        "startDate": "2017-02-17T00:00:00Z", 
        "endDate": "2017-03-06T00:00:00Z", 
        "durationInDays": 17, 
        "maxExtentDate": 0
      }, 
      "value": {
        "currency": "MXN", 
        "amount": 118528.8
      }, 
      "dateSigned": "2017-02-17T00:00:00Z", 
      "awardID": "OA/A024", 
      "id": "OA/C019/17"
    }
  ], 
  "ocid": "PC-0024", 
  "tag": [
    "tender"
  ], 
  "packageInfo": {
    "publisher": {
      "scheme": "APF", 
      "uid": "INAI", 
      "name": "Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales", 
      "uri": "http://inicio.inai.org.mx/SitePages/ifai.aspx"
    }, 
    "uri": "http://inicio.inai.org.mx/SitePages/ifai.aspx", 
    "publishedDate": "2017-09-12T16:58:43.042Z"
  }, 
  "initiationType": "tender", 
  "buyer": {
    "id": "CUA-260", 
    "name": "DGPVS"
  }, 
  "planning": {
    "documents": [
      {
        "description": "Contiene el Programa de las Contrataciones a realizar durante el ejercicio fiscal", 
        "language": "es", 
        "title": "Programa Anual de Adquisiciones, Arrendamientos y Servicios del Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales", 
        "url": "http://inicio.ifai.org.mx/AdquisicionesDocumentos/Programa%20Anual%20de%20Adquisiciones%20Arrendamientos%20y%20Servicios%20del%202017.pdf", 
        "documentType": "Plan de contrataciones", 
        "id": 51
      }
    ], 
    "budget": {
      "tipo_de_gasto": 1, 
      "anio": 2017, 
      "clave_de_gasto_por_actividad_mir": "GOA03", 
      "objetivo_estrategico": "OE2", 
      "finalidad": 1, 
      "programa_presupuestario": "E002", 
      "subfuncion": 4, 
      "uri": "http://micrositios.inai.org.mx/planeacion/images/docs/Base_presupuesto_2T_2017_VF.xls", 
      "fuente_de_financiamiento": 1, 
      "amount": {
        "currency": "MXN", 
        "amount": 118628
      }, 
      "ramo": 44, 
      "entidad_federativa": 9, 
      "objeto_del_gasto": 33201, 
      "clave_de_cartera": 0, 
      "actividad_institucional": 10, 
      "funcion": 8, 
      "id": "20174418410E002OE2100260GOA0333201", 
      "unidad_responsable": 100, 
      "unidad_administrativa": 260
    }, 
    "rationale": "La participaci\u00f3n del Instituto en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda, permitir\u00e1 fomentar la cultura de la transparencia, la rendici\u00f3n de cuentas y la protecci\u00f3n de los datos personales, por medio de la difusi\u00f3n del conocimiento en la sociedad de los derechos previstos en la Ley Federal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica y en la Ley Federal de Protecci\u00f3n de Datos Personales en Posesi\u00f3n de los Particulares, atendiendo as\u00ed las necesidades de informaci\u00f3n a nivel nacional."
  }, 
  "awards": [
    {
      "status": "active", 
      "documents": [
        {
          "description": "La participaci\u00f3n del Instituto en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda, permitir\u00e1 fomentar la cultura de la transparencia, la rendici\u00f3n de cuentas y la protecci\u00f3n de los datos personales, por medio de la difusi\u00f3n del conocimiento en la sociedad de los derechos previstos en la Ley Federal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica y en la Ley Federal de Protecci\u00f3n de Datos Personales en Posesi\u00f3n de los Particulares, atendiendo as\u00ed las necesidades de informaci\u00f3n a nivel nacional.", 
          "language": "es", 
          "format": "PDF", 
          "url": "http://inicio.inai.org.mx/doc/DGA/DGA/DRMSG/2017/CONTRATOS/OAC01917/OAC01917.PDF", 
          "title": "Uso temporal del espacio que ocupa el patio de la autonom\u00eda, para la colocaci\u00f3n de un stand en el Palacio de Miner\u00eda de la UNAM para la participaci\u00f3n del INAI en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda.", 
          "datePublished": "2017-02-17T00:00:00Z", 
          "id": 19
        }
      ], 
      "description": "Uso temporal del espacio que ocupa el patio de la autonom\u00eda, para la colocaci\u00f3n de un stand en el Palacio de Miner\u00eda de la UNAM para la participaci\u00f3n del INAI en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda.", 
      "title": "Uso temporal del espacio que ocupa el patio de la autonom\u00eda, para la colocaci\u00f3n de un stand en el Palacio de Miner\u00eda de la UNAM para la participaci\u00f3n del INAI en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda.", 
      "items": [
        {
          "unit": {
            "value": {
              "currency": "MXN", 
              "amount": 118528.8
            }
          }, 
          "description": "Uso temporal del espacio que ocupa el patio de la autonom\u00eda, para la colocaci\u00f3n de un stand en el Palacio de Miner\u00eda de la UNAM para la participaci\u00f3n del INAI en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda.", 
          "classification": {
            "scheme": "CUCoP", 
            "description": "Arrendamiento de edificios", 
            "id": 3220
          }, 
          "quantity": 1
        }
      ], 
      "suppliers": [
        {
          "id": "RFC-UNA2907227Y5", 
          "name": "UNAM Palacio de Miner\u00eda"
        }
      ], 
      "value": {
        "currency": "MXN", 
        "amount": 118528.8
      }, 
      "date": "2017-02-17T00:00:00Z", 
      "id": "OA/A024", 
      "contractPeriod": {
        "startDate": "2017-02-17T00:00:00Z", 
        "endDate": "2017-03-06T00:00:00Z", 
        "durationInDays": 17, 
        "maxExtentDate": 0
      }
    }
  ], 
  "parties": [
    {
      "name": "DGPVS", 
      "roles": [
        "Comprador"
      ], 
      "address": {
        "postalCode": 4530, 
        "countryName": "M\u00e9xico", 
        "streetAddress": "Insurgentes Sur 3211", 
        "region": "Ciudad de M\u00e9xico", 
        "locality": "Coyoac\u00e1n"
      }, 
      "contactPoint": {
        "url": "http://inicio.inai.org.mx/"
      }, 
      "identifier": {
        "scheme": "CUA", 
        "tipo_de_parte": "Instituci\u00f3n p\u00fablica", 
        "id": 260, 
        "legalName": "Direcci\u00f3n General de Promoci\u00f3n y Vinculaci\u00f3n con la Sociedad"
      }, 
      "id": "CUA-260"
    }, 
    {
      "name": "INAI", 
      "roles": [
        "Entidad que realiza la contrataci\u00f3n"
      ], 
      "address": {
        "postalCode": 4530, 
        "countryName": "M\u00e9xico", 
        "streetAddress": "Insurgentes Sur 3211", 
        "region": "Ciudad de M\u00e9xico", 
        "locality": "Coyoac\u00e1n"
      }, 
      "contactPoint": {
        "url": "http://inicio.inai.org.mx/", 
        "email": "aniceto.alvarado@inai.org.mx", 
        "name": "Aniceto Alvarado Gonz\u00e1lez", 
        "telephone": "52 55 50042400 Ext. 2440"
      }, 
      "identifier": {
        "scheme": "RFC", 
        "tipo_de_parte": "Instituci\u00f3n p\u00fablica", 
        "id": "INA1402082Z8", 
        "legalName": "Instituto Nacional de Transparencia, Acceso a la Informaci\u00f3n y Protecci\u00f3n de Datos Personales"
      }, 
      "id": "RFC-INA1402082Z8"
    }, 
    {
      "name": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", 
      "roles": [
        "Proveedor o contratista"
      ], 
      "address": {
        "postalCode": 6000, 
        "countryName": "M\u00e9xico", 
        "streetAddress": "Tacuba 5", 
        "region": "Ciudad de M\u00e9xico", 
        "locality": "Cuauhtemoc"
      }, 
      "contactPoint": {
        "url": "www.mineria.unam.mx/", 
        "email": "contaferia@mineria.unam.mx", 
        "name": "Jorge Alberto Garz\u00f3n S\u00e1nchez", 
        "telephone": 55128723
      }, 
      "identifier": {
        "scheme": "RFC", 
        "tipo_de_parte": "Instituci\u00f3n p\u00fablica", 
        "id": "UNA2907227Y5", 
        "legalName": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"
      }, 
      "id": "RFC-UNA2907227Y5"
    }, 
    {
      "identifier": {
        "scheme": "RFC", 
        "id": "UNA2907227Y5", 
        "legalName": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"
      }, 
      "id": "RFC-UNA2907227Y5", 
      "roles": [
        "Participante"
      ], 
      "name": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"
    }
  ], 
  "date": "2017-09-13T09:30:00Z", 
  "tender": {
    "procurementMethod": "direct", 
    "awardPeriod": {
      "startDate": "2017-02-17T00:00:00Z", 
      "endDate": "2017-03-06T00:00:00Z", 
      "durationInDays": 17, 
      "maxExtentDate": 0
    }, 
    "mainProcurementCategory": "goods", 
    "submissionMethod": "Presencial", 
    "awardCriteria": "Binario", 
    "tenderers": [
      {
        "id": "RFC-UNA2907227Y5", 
        "name": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"
      }
    ], 
    "description": "La participaci\u00f3n del Instituto en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda, permitir\u00e1 fomentar la cultura de la transparencia, la rendici\u00f3n de cuentas y la protecci\u00f3n de los datos personales, por medio de la difusi\u00f3n del conocimiento en la sociedad de los derechos previstos en la Ley Federal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica y en la Ley Federal de Protecci\u00f3n de Datos Personales en Posesi\u00f3n de los Particulares, atendiendo as\u00ed las necesidades de informaci\u00f3n a nivel nacional.", 
    "documents": [
      {
        "description": "La participaci\u00f3n del Instituto en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda, permitir\u00e1 fomentar la cultura de la transparencia, la rendici\u00f3n de cuentas y la protecci\u00f3n de los datos personales, por medio de la difusi\u00f3n del conocimiento en la sociedad de los derechos previstos en la Ley Federal de Transparencia y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica y en la Ley Federal de Protecci\u00f3n de Datos Personales en Posesi\u00f3n de los Particulares, atendiendo as\u00ed las necesidades de informaci\u00f3n a nivel nacional.", 
        "language": "es", 
        "format": "PDF", 
        "url": "http://inicio.inai.org.mx/doc/DGPVS/edca/AT OA-C019-17.pdf", 
        "title": "Anexo t\u00e9cnico para el uso temporal del espacio que ocupa el patio de la autonom\u00eda, para la colocaci\u00f3n de un stand en el Palacio de Miner\u00eda de la UNAM para la participaci\u00f3n del INAI en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda.", 
        "datePublished": "2017-02-17T00:00:00Z", 
        "documentType": "Anexo t\u00e9cnico (adjudicaci\u00f3n directa)", 
        "id": 27
      }
    ], 
    "title": "Uso temporal del espacio que ocupa el patio de la autonom\u00eda, para la colocaci\u00f3n de un stand en el Palacio de Miner\u00eda de la UNAM para la participaci\u00f3n del INAI en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda.", 
    "procuringEntity": {
      "id": "RFC-INA1402082Z8", 
      "name": "INAI"
    }, 
    "procurementMethodRationale": "Adjudicaci\u00f3n directa con fundamento en el articulo 1 del Reglamento de Adquisiciones, Arrendamientos y Servicios del IFAI", 
    "contractPeriod": {
      "startDate": "2017-02-17T00:00:00Z", 
      "endDate": "2017-03-06T00:00:00Z", 
      "durationInDays": 17
    }, 
    "status": "complete", 
    "eligibilityCriteria": "Que est\u00e9 inscrito en CompraNet y est\u00e9 al corriente de sus obligaciones fiscales. Para mayor informaci\u00f3n consulte el documento de convocatoria y/o anexo t\u00e9cnico.", 
    "tenderPeriod": {
      "durationInDays": 0
    }, 
    "procurementMethodDetails": "Excepci\u00f3n al reglamento (art. 1)", 
    "additionalProcurementCategories": "Bienes - Arrendamientos de bienes muebles", 
    "minValue": {
      "currency": "MXN"
    }, 
    "submissionMethodDetails": "Presencial", 
    "items": [
      {
        "unit": {
          "value": {
            "currency": "MXN", 
            "amount": 118528.8
          }
        }, 
        "description": "Uso temporal del espacio que ocupa el patio de la autonom\u00eda, para la colocaci\u00f3n de un stand en el Palacio de Miner\u00eda de la UNAM para la participaci\u00f3n del INAI en la XXXVIII Feria Internacional del Libro del Palacio de Miner\u00eda.", 
        "classification": {
          "scheme": "CUCoP", 
          "description": "Arrendamiento de edificios", 
          "id": 3220
        }, 
        "quantity": 1
      }
    ], 
    "value": {
      "currency": "MXN", 
      "amount": 118528.8
    }, 
    "procurementMethodDetailsrespaldo": "Excepci\u00f3n al reglamento (art. 1)", 
    "hasEnquiries": false
  }, 
  "validationErrors": "properties/awards/items/properties/contractPeriod/properties/maxExtentDate/type: 0 is not of type u'string', u'null'\nproperties/contracts/items/properties/period/properties/maxExtentDate/type: 0 is not of type u'string', u'null'\nproperties/tender/properties/awardPeriod/properties/maxExtentDate/type: 0 is not of type u'string', u'null'\nproperties/parties/items/properties/address/properties/postalCode/type: 4530 is not of type u'string', u'null'\nproperties/parties/items/properties/address/properties/postalCode/type: 4530 is not of type u'string', u'null'\nproperties/parties/items/properties/contactPoint/properties/telephone/type: 55128723 is not of type u'string', u'null'\nproperties/parties/items/properties/address/properties/postalCode/type: 6000 is not of type u'string', u'null'\nproperties/tender/properties/additionalProcurementCategories/type: u'Bienes - Arrendamientos de bienes muebles' is not of type u'array', u'null'\nproperties/tender/properties/submissionMethod/type: u'Presencial' is not of type u'array', u'null'\n", 
  "id": "PC-0024", 
  "clave_procedimiento": 24
}